林作公開招募前國泰員工 見面後表明唔請人

國泰航空裁減約8500個職位，其中包括5300名本港員工，同時停止營運國泰港龍航空。各行各業都向前國泰員工申出援手，其中藝人林作以保險界身分邀請受影響的國泰員工加入。

林作表示，沒有什麼宣傳技倆，只認為應該儘快給他們更多行內資訊，了解往後的路，可以有什麼選擇，「坦白，以我個人的觀察，我認為大部份的你們，並不適合這個行業。需要的個人特質、心態，和你們本身的工作經驗，實在太不同。但同樣地，我根本不認為有多少人本身就適合從事保險業，包括我自己。所以一切，都係睇你是否願意evolve。有見於此，本人決定於明晚在我位於尖沙嘴一個地點和各位有興趣人士進行輕鬆見面，傾下計俾大家一啲資訊。」

最後他更指：「有危才有機。今年年頭由於疫情，補習班無法開展，才成就了我依家嘅保險事業。馬死落地行。既然落咗地，最緊要，係要行。」林作出PO後，於晚上再表示：「目前為止有8500人報咗名。」

但經過見面後，林作表示不會聘請任何前國泰員工：「經過今晚和一些剛離開國泰的員工交流後，本人以在保險業目前的經驗，決定在短期內，不會招收任何來自於國泰的前員工加入本人團隊。沒有任何的不尊重，反而是出於對他們的好，希望不浪費彼此時間和精神。本人誠懇地認為他們絕大部份並不適合我的團隊，尤其是在目前剛經歷失業創傷的情況下。我明白目前許多保險團隊正瘋狂招聘，本人無意比較。只是深信 #林作保險軍團 要尋找的，並非持『冇嘢撈所以黎試試』心態的人。我要建立的，是日本式最專業心態最好的團隊。」

無人想知呢條柒頭，拉

國泰員工冇嘢撈呢啲一早知啦
點會係見咗面後先知
揾人做宣傳正契弟

拉

佢D做法咁奇怪既

佢係而家自己開左間保險公司定係點
做咩佢講到自己可以做埋HR理埋recruitment啲野

見咗8500人

「坦白，以我個人的觀察，我認為大部份的你們，並不適合這個行業。」

老千慣用技倆
透過貶低你，等你覺得自己同佢相比，你真係好唔掂
心理上反而更加想痴埋佢嗰到多d
典型推拉技巧

#林作保險軍團
佢打依六個字個陣有無打冷震

呢條7頭又係到呃曝光

呢條友直頭係賤人中既賤人

呢條友真係好乞人憎

咁咪唔好請囉 wfc

做保險要咩專業訓練

唔講關於佢既野就最好

「目前為止有8500人報咗名。」

冚家剷

又刷存在感，做保險真係啱撚哂佢形象

走去見林作既都ON

［分享喜悅］屎家軍細b睇場既紅資cga又呃人錢

乘機識空姐？係頂唔順隻裕美

應該係保險請下線

拉

廢人，靠黐

冇人想知 拉

條矮仔咁耐都無人忍唔住打柒佢
証明香港真係仲都好安全

佢講得啱

我明白目前許多保險團隊正瘋狂招聘，本人無意比較。只是深信 #林作保險軍團 要尋找的，並非持『冇嘢撈所以黎試試』心態的人。我要建立的，是日本式最專業心態最好的團隊。」

拉

開床單訓練啩

呢條柒頭借人攞曝光率

pull

睇嚟佢撈得唔係好掂

條懵撚部n手廢錢搵到老襯整未？

佢架爛車整成點呀

死開啦
唔好講到人地好恨去佢間無人識既保險度做

MMC 點頂得佢順

d保險狗不嬲要自己請d靚幫佢跑數
已經比三四個保險狗拉過

要做保險一早停飛果陣做左啦
洗靠你咩

其實條友都幾識make noise

早幾段先講緊自己做唔到補習先去做保險
咁咪即係佢自己講個d「冇嘢撈所以黎試試」既人

依家又話唔歡迎呢d心態既人
想點

想撈演藝 但個樣又未成年毒撚咁、
想搞補習賺鈿路錢 又撈唔起、
唯有轉去做香港地底泥工種 - 保險佬

日本仔達人係用一生去集中鑽研一門專業，
條柒頭邊撚度專業？

stop making stupid people famous

咁又推佢上熱門第二位
幫手拉啦

點會無野撈

地產又請人
醫療所又請人
酒店又請人
飲食又請人
差在佢肯唔肯撈